中共價值觀VS普世價值觀

我成日都係咁念，其實共產黨既理念就係，覺得人類根本就係惡劣，所有普世價值觀都係虛偽，不切實際，所以唔好搞咁多野，直接以惡劣既方法管治就係最好。

以現實世界黎做例子，職場上丶學校丶朋友之間丶夫婦之間丶家庭之間，好多時都唔係行得咁道德或者咁好睇，好多時都係好醜惡，但唔咁就沒得運行，直者個制度改變左，其實又係另一種包裝。

我念到一套邏輯黎支持呢個睇法，純粹有呢種感覺。

我暫時有兩個理論可以反駁呢種感覺：

1. 北歐民主，的確可以令人類變得愈黎愈好，唔係真係虛偽。

2.人治就欠缺自我修復機制，就算有d 年代幾好都好，遲早會撞車。

大家覺得呢？

先申報立場：本人大中華者，但認為民主才能帶給人類美好。

*念唔到邏輯

更正，仲未認真思考一套邏輯可以支持呢種感覺

弱肉強食嘅森林法則vs 自由民主公義嘅普世價值

好簡單
如果假定人係邪惡嘅
點解當權者就唔會邪惡
所以最好就係平權
就算當權者都係我授權比佢

北歐靠石油養同高稅率，人口少先有咁好人均福利你唔提?你香港有咩？石油定天然氣?人口多定多舊魚?

我信19才子, 唔關共唔共產黨或價唔價值觀事宜。
一切都係小農DNA作祟, 中國人就是要人管, 就是要依附權貴, 而唔會自己選擇當權者。

人性本惡 vs 人性本善

個出發點完全唔同
所以導致做法 管理唔同 最後結果都唔同

你個垃圾舊POST係度
又開新POST 做乜鳩

的確有本土產業會令成個地方發展會更好
好似以前香港 70 80 年代 百業興旺
有自己品牌既鐘錶 造船 紡織 食品唔同工業

但政府識分配資源 識真正了解人民困苦 先最重要
個陣港英時期就plan好玫瑰園計劃 十大基建

最後十個大工程完工仲要比預算慳左84 億

你睇番而家個沙中線

人治係人身完全無保障

佢要人管自己管飽佢
而家迫緊全世界跟佢嗰套

馬克思嘅共產主義，係中國只係隨口嗡，邊有實施過